指做家務是煉獄 美14歲少年焗死兩弟妹「我是拯救佢地」

【星島日報報道】美國印第安納州一名14歲少年，去年在家中先後以毛巾及被子將其分別11個月大及23個月大的弟妹活生生焗死，被控以兩項謀殺罪。少年稱，因為不想弟妹長大後，要好似他一樣生活在家務的「煉獄」中，於是「在火焰中救他們出來」。涉案少年現被拘留在兒童院，需接受精神診斷。

當地檢察官赫特爾（Richard Hertel）周三（12日）表示，警方在上周將少年拘捕，當時他只得13歲，被控於去年5月，殺害其23個月大的繼妹麥卡特尼（Desiree McCartney），繼而在7月殺害其11個月大的繼弟里茨（Nathaniel Ritz）。少年受審訊時曾稱，自己曾跟神對話，他在天使幫助下，將弟妹從地獄的火焰中救出來。

少年的祖母得悉事件真相，表示傷心，更問他為何要殺人，他居然說「因不想弟妹長大後像自己那樣被對待。」他形容家務是「地獄」，更向警員表示「你(有)沒看過我需要完成的家務清單」，其後，少年又辯稱「沒想過會發生這種事，沒想過傷害弟妹」。

涉案少年另涉一宗虐貓案，他的叔叔指，少年一次因遭家中的貓抓傷，居然用力將小貓捏至內臟流出。

涉案少年被扣留在兒童院，周一（10日）出庭受審。檢察官赫特爾直言，「我工作了19年，可以說從未見過這麼令人不安的事情。」據了解，涉案青年在青少年法庭被判刑，料在18歲即可獲釋，赫特爾質疑僅3年刑期「太少」。目前，法官仍未判定他是否有能力接受聆訊，以及應否將個案當作成人謀殺處理。

有時青少年/兒童殺人, 未必關家庭背景事

終生監禁啦仆街

5月殺完人 7月仲可以再殺人？
無人發現？

我就是正義!!

13,14歲剛好中二病發年齡....

虐貓已經係好嚴重同明顯嘅先兆
佢屋企人咁都冇帶佢去睇醫生真係累撚死冚家

癡線

殺人狂既少年時代。

人格障礙
呢啲應該終生監禁
咪同我講佢會變好
有啲人應該放棄